《**Super
Star**》是[台灣女子組合](../Page/台灣.md "wikilink")[S.H.E的第四張錄音室專輯](../Page/S.H.E.md "wikilink")、第五張專輯，於2003年8月22日推出。

《**Super
Star**》專輯，為2003年8月S.H.E以《[美麗新世界](../Page/美麗新世界_\(專輯\).md "wikilink")》專輯獲得《[第14屆金曲獎](../Page/第14屆金曲獎.md "wikilink")》[最佳重唱組合獎之後](../Page/最佳演唱組合獎_\(金曲獎\).md "wikilink")，於同月發行之首份音樂作品，當時令大眾及傳媒具有極大的期待，並且此張專輯中的歌曲相較於之前專輯中的歌曲更具有深度。

首波專輯同名主打歌〈Super
Star〉是由[德國](../Page/德國.md "wikilink")[Sweetbox與製作人Geo](../Page/Sweetbox.md "wikilink")（前[王牌合唱團製作人](../Page/王牌合唱團.md "wikilink")）特地為S.H.E量聲打造製作的歌曲，[Sweetbox與其製作人Geo在聽過之前S](../Page/Sweetbox.md "wikilink").H.E曾翻唱過的多首歌曲，例如：S.H.E演唱的〈Remember〉等歌曲，以及耳聞S.H.E在[亞洲走紅的程度之後](../Page/亞洲.md "wikilink")，使Sweetbox主動表示合作之意，因而使這首單曲成為台灣與[德國首度的跨國合作](../Page/德國.md "wikilink")，並創下了[華語流行音樂與德國樂壇合作的先例](../Page/華語流行音樂.md "wikilink")，也開擴了華語流行音樂的視野與版圖。此外，首波主打歌〈Super
Star〉一曲是首搖滾曲風的歌曲，亦是S.H.E自出道以來首次嘗試搖滾風格之作品，並將此搖滾曲風的歌曲搭配上[二胡等中國古典樂器](../Page/二胡.md "wikilink")（歌曲的開頭即是二胡）。S.H.E多次在訪問中肯定〈Super
Star〉為她們進軍並站穩[華人和亞洲市場之重要里程碑](../Page/華人.md "wikilink")，這首歌幾乎是2003年華語樂壇代表作之一，亦是S.H.E最具有代表性的一首歌。其後因為〈Super
Star〉在國際間取得成功，令SweetBox於2004年再重新翻唱此首歌，英文版名為「Chyna Girl」\[1\]，後收錄於《》專輯。

《Super
Star》專輯除了與Geo跨海製作主打歌之外，也再度與曾經在第2張專輯《[青春株式會社](../Page/青春株式會社.md "wikilink")》中幫S.H.E寫過「熱帶雨林」的[周杰倫與](../Page/周杰倫.md "wikilink")[方文山合作](../Page/方文山.md "wikilink")，兩人再次聯手為S.H.E量聲訂作了一首「河濱公園」；而首度為S.H.E寫歌的[陶喆](../Page/陶喆.md "wikilink")，也寫出了一首非常有節奏感的「落大雨」，而這首歌還有個特別之處是「落大雨」三個字是用[閩南語發音](../Page/台灣閩南語.md "wikilink")，其他則是[國語加](../Page/華語.md "wikilink")[英語](../Page/英語.md "wikilink")。

S.H.E成員之一的[Ella](../Page/陳嘉樺.md "wikilink")，在發行此張專輯前一個月，於自己主持的一個電視節目中的外景出意外使背部受傷，因而不能參與拍攝此專輯裡的MV，所以MV拍攝多以Selina、Hebe為主，只有同名主打歌「Super
Star」是她受傷前真正上場拍攝的，其他MV的Ella部分都是後來獨立拍攝再後製剪接上去的，或是使用替身代替Ella拍攝其背影來完成MV的拍攝。

此張專輯也附有Bonus VCD。2003年10月13日發行《Super Star》影音館（VCD/DVD）。此張專輯主打歌〈Super
Star〉與歌曲〈河濱公園〉也分別入選2003年度Hit Fm年度百首單曲的第5位和第87位\[2\]\[3\]。

## 唱片版本

**※ 以下發行版本皆以當地（[台灣](../Page/台灣.md "wikilink")）為準。**

  - 專輯發行前預購時為精裝版，而正式推出後即為平裝版，而預購會附贈預購贈品，正式發行後則無贈品。

| 類型     | 發行日期       | 版本      |
| ------ | ---------- | ------- |
| CD+VCD | 2003年8月22日 | 精裝版／平裝版 |




\== 完整曲目 ==

## BONUS VCD

## Super Star影音館

## 主打歌翻唱

  - 專輯首波主打歌〈Super
    Star〉除了被翻唱成[英文版之外](../Page/英文.md "wikilink")，也被其它國家的歌手翻唱成其它語言的版本：
      - 2005年，[韓國女歌手](../Page/韓國.md "wikilink")[ASH翻唱成](../Page/ASH.md "wikilink")[韓文版](../Page/韓文.md "wikilink")〈Super
        Star〉，歌名也稱為〈Super Star〉，收錄於《I'm Your Woman》專輯\[4\]。
      - 2006年，[加拿大女歌手](../Page/加拿大.md "wikilink")[Skye
        Sweetnam翻唱成其他版本的](../Page/斯凱·威楠.md "wikilink")[英文版](../Page/英文.md "wikilink")〈Super
        Star〉，歌名也稱為〈Super Star〉，收錄於《》專輯\[5\]。

## 獎項

### 金曲獎

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>年份</p></th>
<th><p>獎項</p></th>
<th><p>入圍者</p></th>
<th><p>結果</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>2004年</p></td>
<td><p><a href="../Page/第15屆金曲獎.md" title="wikilink">第15屆金曲獎</a> <a href="../Page/最佳演唱組合獎_(金曲獎).md" title="wikilink">最佳重唱組合獎</a></p></td>
<td><p>S.H.E</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 其他獎項

  - 2003年 馬來西亞六白金唱片
  - 2003年 [TVB8金曲榜頒獎典禮](../Page/TVB8金曲榜頒獎典禮.md "wikilink") 年度金曲獎－〈Super
    Star〉
  - 2004年 [HITO流行音樂獎](../Page/HITO流行音樂獎.md "wikilink") 年度HITO華語歌曲－〈Super
    Star〉
  - 2004年 [MusicRadio中國TOP排行榜](../Page/中央人民廣播電台音樂之聲.md "wikilink")
    港臺年度十大金曲－〈Super Star〉
  - 2004年 [新城國語力頒獎禮](../Page/新城國語力頒獎禮.md "wikilink") 新城國語力歌曲－〈Super
    Star〉
  - 2004年 [新加坡金曲獎](../Page/新加坡金曲獎.md "wikilink") Yes933醉心龍虎榜十大金曲獎－〈Super
    Star〉

## 復刻版卡帶

2017年12月22日，推出收錄了第1張專輯至第13張專輯(包含兩張精選集)的S.H.E16週年復刻紀念全套卡帶組《小時帶 S.H.E's in
style》卡帶紀念組，此張專輯為16週年復刻卡帶紀念組所收錄13張專輯中其中之一。

## 音樂錄影帶

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>歌名</p></th>
<th><p>導演</p></th>
<th><p>發佈日期</p></th>
<th><p>附註</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>Super Star</p></td>
<td><p>賴偉康</p></td>
<td><p>2011年12月29日</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>遠方</p></td>
<td><p>馬宜中</p></td>
<td><p>2012年8月30日</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>北歐神話</p></td>
<td><p>賴偉康、<a href="../Page/比爾賈.md" title="wikilink">比爾賈</a></p></td>
<td><p>2012年8月30日</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>半糖主義</p></td>
<td></td>
<td><p>2012年8月30日</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>河濱公園</p></td>
<td><p>張清峰</p></td>
<td><p>2012年8月30日</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>I.O.I.O</p></td>
<td><p>賴偉康</p></td>
<td><p>2012年8月30日</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>長相思</p></td>
<td><p>賴偉康、<a href="../Page/比爾賈.md" title="wikilink">比爾賈</a></p></td>
<td><p>2012年8月30日</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>落大雨</p></td>
<td><p>馬宜中</p></td>
<td><p>2012年8月30日</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>夏天的微笑（非官方）</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>你太誠實</p></td>
<td></td>
<td><p>2012年8月30日</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 參考文獻

## 其他作品

|width=40% align=center|**上一張专辑：**
*[Together 新歌+精選](../Page/Together_\(S.H.E專輯\).md "wikilink")*
2003年1月23日 |width=20% align=center colspan="2"|**第5張专辑**
**2003年8月22日** |width=40% align=center|**下一張专辑：**
*[奇幻旅程](../Page/奇幻旅程.md "wikilink")*
2004年2月6日

[Category:S.H.E音樂專輯](../Category/S.H.E音樂專輯.md "wikilink")
[Category:2003年音樂專輯](../Category/2003年音樂專輯.md "wikilink")
[Category:台灣音樂專輯](../Category/台灣音樂專輯.md "wikilink")
[Category:流行音樂專輯](../Category/流行音樂專輯.md "wikilink")
[Category:华研国际音乐音乐专辑](../Category/华研国际音乐音乐专辑.md "wikilink")
[Luo](../Category/雨題材歌曲.md "wikilink")

1.

2.  [Hit
    Fm2003年度百首單曲](http://www.hitoradio.com/newweb/chart_2.php?ch_year=2003&pageNum_rsList=0)

3.  [Hit
    Fm2003年度百首單曲](http://www.hitoradio.com/newweb/chart_2.php?ch_year=2003&pageNum_rsList=1)

4.
5.